<?xml version="1.0" ?>
<mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">


    <titleInfo>
        <title>
            Programi poticanja čitanja u osnovnoškolskim knjižnicama
        </title>
    </titleInfo>


    <name>
        <namePart>Ana Bošnjak</namePart>
            <role>
                <roleTerm type="text">creator</roleTerm>
                <roleTerm authority="marcrelator">Creator</roleTerm>
            </role>
    </name>
         
    
    <subject>
        <topic>čitanje iz užitka</topic>
        <topic>školska knjižnica</topic>
        <topic>knjižnični programi</topic>
        <topic>poticanje čitanja</topic>
    </subject>

    <!--podaci o mentoru -->


    <name>
        <namePart>Kornelija Petr Balog</namePart>
        <roleTerm authority="marcrelator">
            Degree supervisor
        </roleTerm>
    </name>


    <abstract>
        Suvremena je školska knjižnica informacijsko, medijsko i komunikacijsko središte škole. Jedna je od temeljnih zadaća školske knjižnice razvijanje ljubavi prema prema knjizi i čitanju. Usađivanje ljubavi prema knjizi jedan je od preduvjeta za uspješna postignuća u učenju i razumijevanju, poticanju mašte i uživanje u čitanju. Mladog čitatelja čitanje pomaže pripremiti za život, pomaže mu u sazrijevanju i utječe na oblikovanje njegove osobnosti. Na izgradnju odnosa pojedinca prema knjizi utječu mnogi čimbenici. Neki su od njih obitelj, suvremeni mediji i obvezna školska lektira, koja često učenika odbija od knjige. U nastojanju da se odgoje ljubitelji knjige, organiziraju se raznovrsni programi poticanja čitanja – kvizovi, književni susreti, čitateljski klubovi, tribine, radionice kreativnog pisanja itd. Pri osmišljavanju i provođenju programa korisni su suradnja i timski rad školskog knjižničara, nastavnog osoblja, knjižničara narodnih knjižnica i sl. Rad donosi pregled nekoliko takvih programa – u Sjedinjenim Američkim Državama i u Hrvatskoj.
    </abstract>


    <originInfo>
        <publisher>
            Sveučilište Josipa Jurja Strossmayera u Osijeku.
        </publisher>
    </originInfo>




</mods>